【燒鵝】上海公園黑天鵝失蹤 原來是被偷走煮來吃了

〔即時新聞／綜合報導〕中國上海徐家匯公園內的匯金湖裡頭，有5隻黑天鵝，但近日卻只剩下4隻，引發當地民眾質疑，經過警方調查，發現原來那隻失蹤的黑天鵝是被人偷走，帶回家煮來吃了。
中媒《看看新聞》報導，警方逮捕2名嫌犯周姓男子和王姓男子，在9日上午進行訊問，據了解，案發時間是在上月22日深夜，嫌犯供稱，當時在公園閒晃，想趁黑夜時抓幾條魚來加菜，但因為有保安在，所以無法動手，此時發現一隻黑天鵝在散步，就起了歹念，由周男動手抓住了黑天鵝，並帶回家。
但不知什麼原因，黑天鵝在被帶回家的途中死掉了，周男說：「感覺天鵝死了，丟了也可惜，就用點熱水把毛給燙了，燙了之後就放在冰箱裡。隔天他（同夥王某）去買了一點蘿蔔一起燒，只吃了半隻。另外半隻放在冰箱裡，沒過兩天說不好吃就把牠扔了」。
報導稱，匯金湖內的黑天鵝是自然孵化的，被吃掉的那隻黑天鵝才半歲，還沒有成年；警方表示，參考國際的野生動物保護條例，黑天鵝相當於中國國家二級野生保護動物，所以這2名嫌犯已被刑事拘留，將提請逮捕。

屌 蜜糖都唔搽